「台港辦公室」首日營運收 180 項諮詢 包括尋求政治庇護

《港區國安法》正式實施，在台灣，陸委會副主委兼發言人邱垂正今日 ( 2 日) 出席例行記者會時，表示不會主動撤走駐港辦事處，但會提醒台灣民眾前往香港的風險。另外，「台港服務交流辦公室」昨日 ( 1 日) 正式營運，邱指已收到 180 個諮詢，當中包括尋求政治庇護。